稱令解放軍「重大傷亡」強調士氣高昂 印邊境駐軍破五萬人

節錄

稱令解放軍「重大傷亡」強調士氣高昂
印邊境駐軍破五萬人

■辛格（舉槍者）早前曾到拉達克邊界視察印軍。

中印邊境局勢在兩國外長舉行會談後未見緩和。印軍近日加緊向喜馬拉雅山脈邊境地區運送物資，讓士兵度過寒冬，並已把駐紮在拉達克東部的部隊人數倍增至可能逾五萬人，以應對同樣增兵的中國解放軍。印度國防部長辛格周二出席印度聯邦會議，首次稱印軍在今年6月的邊境衝突給中國解放軍造成「重大傷亡」，強調士氣高昂迎接所有挑戰。

路透社發自印度拉達克邦首府列城的報道稱，載着人員和物資的印度空軍大型運輸機，。。。。。。

加緊運送物資迎寒冬

報道稱，印度軍方在今年曾爆發邊境衝突的拉達克東部，恒常駐有為數兩萬到三萬人的部隊，但有軍方官員說，隨着近日局勢趨於緊張，部隊人數已增加了一倍多。他拒絕提供確切人數，但表示此舉是「對照中國部隊人數的增加」。由於通往列城的通道每年冬季長達四個月都會被積雪阻擋，印度軍方已部署向該地區運送逾15萬噸物資。

中印兩國國防部長和外交部長，9月4日和10日先後在俄羅斯莫斯科舉行雙邊會晤，兩國外長同意兩個邊防部隊盡快「脫離接觸」。。。。。。。。

中印向天鳴槍互相挑釁

另外，據《印度時報》報道，中印邊防部隊除了9月7日發生了一宗雙方都已證實的鳴槍事件以外，雙方還在兩國外長在10日會晤的前夕於班公湖北岸開火，據稱雙方開火達100至200發。一名知情官員指，雙方在兩次事件都是對空而非朝對方開火。

路透社